\documentclass[]{tukethesis}
%% -------------------------------------------------------------------------
%% UTF-8 encoding used. Use pdflatex to compile your document
%% Tukethesis Class for Win XP and GNU/Linux
%% -------------------------------------------------------------------------
\usepackage[slovak,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{cmap}
\usepackage{lmodern}
%% ---- definicia slovenskych uvodzoviek
\chardef\clqq=18 \sfcode18=0
\chardef\crqq=16 \sfcode16=0
\def\uv#1{\clqq#1\crqq}
%% ------------------------------------
\renewcommand{\figurename}{Fig.}
\renewcommand{\tablename}{Tab.}
\renewcommand{\refname}{Bibliography}
\renewcommand{\listfigurename}{List of Figures}
\renewcommand{\listtablename}{List of Tables}
\renewcommand{\contentsname}{Contents}
%%
\usepackage{latexsym}
\usepackage{dcolumn} % alignment on a 'decimal point' in tabular mode
\usepackage{hhline}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{nicefrac} % nice fractions
\usepackage{upgreek} % e.g. $\upmu\mathrm{m}$ type micrometer (mu)
\usepackage[final]{showkeys}%color%notref%notcite%final
\usepackage[noprefix]{nomencl}
\makeglossary % command to make *.glo file
\usepackage{parskip}%
%%
%\usepackage[dvips]{graphicx}
%\DeclareGraphicsExtensions{.eps, .mps}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg,.mps}
\graphicspath{{figures/}} % directory for figures
%%
%% numerical citations (vancouer style)
%\usepackage[numbers]{natbib}
%%
%% author-year citations (harvard style) -- prefered !!!
\usepackage{natbib} \citestyle{chicago}
% -----------------------------------------------------------------
%% tlač !!!
\usepackage[pdftex,unicode=true,bookmarksnumbered=true,
bookmarksopen=true,pdfmenubar=true,pdfview=Fit,linktocpage=true,
pageanchor=true,bookmarkstype=toc,pdfpagemode=UseOutlines,
pdfstartpage=1]{hyperref}
\hypersetup{%
baseurl={http://www.tuke.sk/sevcovic},
pdfcreator={pdfLaTeX},
pdfkeywords={Optimization, thesis, writing},
pdftitle={The Optimization of the Thesis Writing},
pdfauthor={J\'an Zelen\'y},
pdfsubject={Bachelor's Thesis}
} 
%% -----------------------------------------------------------------
%% START YOUR THESIS
%% -----------------------------------------------------------------
%%
%% PLEASE SELECT YOUR PREFERED THESIS TYPE
%%
%% A Bachelor's degree is a first degree at college or university
%%\bachelorthesis{Bachelor's Thesis}
%%
%% A Master's thesis is a second level college or university degree
\masterthesis{Master's Thesis}
%% -----------------------------------------------------------------
%% Ak praca nema 'podnazov' zakomentujte riadky \subtitle a \podnazov, 
%% alebo polozky nechajte prazdne
\author{Michal Takáč}
\title{Application of Virtual and Augmented Reality in Education}
\subtitle{}
\abstrakte{In this thesis we set to explore the possibilities of virtual and augmented reality (VR/AR) through the use of modern web technologies and development practices with the goal of finding novel approaches and applications in higher education with focus on mathematics. First a brief history of VR and AR is described followed by overview regarding the current problems and use cases of VR and AR systems and overview of current commercially available headsets. Then the novel, experimental Graphical User Interface (GUI) is presented, utilizing six degrees of freedom in room-scale virtual world within web page with use of interactions with VR hand controlelrs to provide strong visual representations and visualizations of parametrized functions, helping students to approach learning differently and understand difficult math concepts faster. In the end of thesis we propose future possibilities and how the technology could shape student's knowledge.}
\keywords{Virtual reality, Augmented reality, Education, Mathematics}
\degree{Engineer}
\university{Technical University of Košice}
\faculty{Faculty of Mining, Ecology, Process Control and Geotechnologies}
\facultyabbr{FBERG}
\department{Institute of Control and Informatization of Production Processes}
\departmentabbr{ÚRaIVP}
\fieldofstudy{Gathering and Processing of Earth Resources}
\studyprogramme{Informatization Process of Obtaining and Processing Raw Materials}
\supervisor{RNDr.~Andrea~Mojžišová, PhD.}
\consultanta{RNDr.~Jana~Pócsová, PhD.}
%\consultantb{RNDr.~Marián Čierny, DrSc.}
\dateofsubmission{April. 24. 2017} 
\town{Košice}
\abstrakt{Abstrakt je povinnou súčasťou každej práce. Je výstižnou
charakteristikou obsahu dokumentu. Nevyjadruje hodnotiace stanovisko
autora. Má byť\/ taký informatívny, ako to povoľuje podstata práce.
Text abstraktu sa píše ako jeden odstavec. Abstrakt neobsahuje odkazy
na samotný text práce. Mal by mať\/ rozsah 250 až 500 slov. Pri
štylizácii sa používajú celé vety, slovesá v činnom rode a tretej
osobe. Používa sa odborná terminológia, menej zvyčajné termíny,
skratky a~symboly sa pri prvom výskyte v texte definujú.}
\klucoveslova{Optimalizácia, záverečná práca, písanie}

\begin{document}
\renewcommand\theHfigure{\theHsection.\arabic{figure}}
\renewcommand\theHtable{\theHsection.\arabic{table}}
\bibliographystyle{dcu}
%% input the 'First page of the Thesis'
\firstpage

%% input the 'Title page of the Thesis'
\titlepage

%% input the 'Metadatasheet of the Thesis'
%\metadatasheet

%\errata % begin the 'Errata' 
%Ak je potrebné, autor na tomto mieste opraví chyby, ktoré našiel
%po vytlačení práce. Opravy sa uvádzajú takým písmom, akým je napísaná
%práca. Ak zistíme chyby až po vytlačení a zviazaní práce, napíšeme
%erráta na samostatný lístok, ktorý vložíme na toto miesto. Najlepšie je
%lístok prilepiť\/ \citep{kat}.
%
%Forma:
%
%\tabcolsep=10pt
%\begin{table}[!hb]
%	\centering
%	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
%Strana & Riadok & Chybne & Správne \\\hline\hline
%12 & 6 & publikácia & prezentácia \\\hline
%22 & 23 & internet & intranet \\\hline
%& & & \\\hline
%& & & \\\hline
%	\end{tabular}
%\end{table}
%\kerrata

\abstrakte % Abstract in English

%\abstrakt % Abstract in Slovak

\endabstract % end of the Abstracts page

%% input the 'Assign of the Thesis'
\assignthesis

%% input the 'Declaration' of the author
\declaration
% I hereby declare that this thesis is my own work and effort. Where
% other sources of information have been used, they have been
% acknowledged.
%%
% Niektorí autori metodických príručiek o~záverečných prácach sa
% nazdávajú, že takéto vyhlásenie je zbytočné, nakoľko povinnosť
% vypracovať záverečnú prácu samostatne, vyplýva študentovi zo zákona
% a na  autora práce sa vzťahuje autorský zákon.

\acknowledgement % begin the 'Acknowledgement'
I would like to express my sincere thanks to RNDr~Andrea
Mojžišová, PhD, the main Supervisor for brainstorming sessions, her constant and constructive guidance throughout the study and valuable feedback. Special mention should go
to RNDr~Jana Pócsová, PhD. for her interest in new approaches to teaching and her ability to listen and give feedback to novel ideas when others are not interested and also to prof. Steven Abbott for helping me out with Oculus Touch support. To all other who gave a hand, I say thank you
very much.
\endacknowledgement

\preface % begin the 'Preface'
Mathematical knowledge is often fundamental when solving real life problems. Especially, problems situated in the three-dimensional domain that require spatial skills are sometimes hard to understand for students. Many students have difficulties with spatial imagination and lack spatial abilities. Recently, a number of training studies have shown the usefulness of virtual reality in training spatial ability. Therefore I set myself a goal for finding inresections between virtual reality and higher education by building experimental virtual user interface(s) and testing them in educational environments, e.g. colleges and universities. In this thesis I'll focus on mathematics.
\endpreface

\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage

\thispagestyle{empty}
%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}List of Figures}
\listoffigures
\newpage

%\thispagestyle{empty}
%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}List of Tables}
%\listoftables
%\newpage

\thispagestyle{empty}
%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}List of Symbols and
%Abbreviations}
%\printglossary % input the 'List of Symbols and Abbreviations'
%\newpage

%\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}List of Therms}
\listofterms % begin the 'List of Therms'

\begin{description}
%\item[DOF] Degrees of freedom
%	\item[Dizertácia] je rozsiahla vedecká rozprava, v~ktorej sa na
%základe vedeckého výskumu a~s~použitím (využitím) bohatého dokladového
%materiálu  ako i~vedeckých metód rieši zložitý odborný problém.
%	\item[Font] je súbor, obsahujúci predpisy na zobrazenie textu
%v~danom písme, napr. na tlačiarni. To čo vidíme je písmo; font je súbor
%a~nevidíme ho.
%	\item[Kritika] je odborne vyhrotený, prísny pohľad na hodnotenú
%vec. Medzi recenziou a kritikou je taký pomer ako medzi diskusiou a
%polemikou. Pri kritike treba prísnosť\/ chápať\/ v~tom zmysle, že sa
%v~nej okrem iného navrhuje, ako hodnotené dielo skvalitniť\/.
%	\item[Meter (m)] je vzdialenosť\/, ktorú svetlo vo vákuu prejde
%za časový interval $\nicefrac{1}{299\,792\,458}$~sekundy.
%	\item[Písmom] rozumieme vlastný vzhľad znakov.
%	\item[Problém] termín používaný vo všeobecnom zmysle vo vzťahu
%k~akejkoľvek duševnej aktivite, ktorá má nejaký rozoznateľný cieľ.
%Samotný cieľ nemusí byť\/ v~dohľadne. Problémy možno charakterizovať\/
%tromi rozmermi -- oblasťou, obtiažnosťou a veľkosťou.
%	\item[Proces] je postupnonosť\/ či rad časovo usporiadaných
%udalostí tak, že každá predchádzajúca udalosť\/ sa zúčastňuje na
%determinácii nasledujúcej udalosti.
\end{description}

\endlistofterms
%
\include{introduction}
%
\include{problemexpression}
%
\include{theoreticalanalysis}
%
\include{currentstate}
%
\include{design}
%
\include{implementation}
%
\include{conclusion}
%
\include{bibliography}
%
%\include{appendices}
%
%\include{appendixa}
%
%\include{appendixb}
%
%\include{appendixc}
%% begin the 'Curriculumvitae' of the author
%\curriculumvitae\protect\label{page:posledna}
%Táto časť\/ je nepovinná. Autor tu môže uviesť\/ svoje biografické
%údaje, údaje o~záujmoch, účasti na~projektoch, účasti na~súťažiach,
%získané ocenenia, zahraničné pobyty na~praxi, domácu prax, publikácie
%a~pod.
%\endcurriculumvitae

\end{document}
%%